再爆7病例 單日最多 機場兩員工疑太遲打針 3劑疫苗仍不敵麻疹

再爆7病例 單日最多
機場兩員工疑太遲打針 3劑疫苗仍不敵麻疹

機場一號客運大樓爆發麻疹疫潮。 資料圖片

【疫情蔓延】

【本報訊】麻疹疫情持續蔓延，昨新增7宗麻疹個案，為今年至今單日最多個案，其中有兩名患者已接種3劑疫苗後仍中招；兩名於機場工作的病人，曾在機場麻疹接種站接種第3劑疫苗。本港今年至今錄得50宗麻疹個案。有醫生表示，相信該兩名病人接種3劑疫苗前已受感染。另有專家指，麻疹傳播力非常強及有效率，預計未來數周甚至數月仍會有新麻疹。

記者：陳沛冰

昨日確診的七名患者中，包括一名23歲男機場乘客服務主任，在港出生。他於3月29日到機場麻疹疫苗接種站接種第3劑疫苗，3月30日發燒，至4月1日出疹。另有一名24歲女機場行李服務主任，她在港出生，曾到台北。她於3月23日到機場麻疹疫苗接種站接種第3劑疫苗，至4月2日出疹。

相關新聞：發燒者應自我隔離 防止傳播

11個月大男嬰確診

另外五宗新增個案中，有兩名患者曾接種一劑疫苗，包括一名22歲男子及一名2歲女童，兩人均在港出生，該男子潛伏期曾到日本。本港兒童免疫接種計劃下，兒童1歲及小一分別接種一劑麻疹疫苗。其餘新增個案包括一名11個月大男嬰，他於潛伏期在深圳居住，在港出生，未接種疫苗。另有兩名31歲非本港出生男子確診。

今年至今錄得50宗麻疹個案，23人在機場工作，其中16人在機場一號客運大樓工作，另外兩人在一號及二號客運大樓工作，四人屬國泰航空職員，一人為港鐵機場站人員。至今有四名1歲以下嬰兒受感染。2014年本港錄得50宗個案。

家庭醫生林永和表示，已接種3劑疫苗的兩名患者，可能是原發性身體不能產生抗體，或隨年月抗體下降，以至首兩劑疫苗不能預防他們受感染。另一方面，麻疹潛伏期為7至21日，平均14日，而根據病發日子推算，估計二人在3月18或19日受感染。麻疹疫苗同時可作為暴露後預防性投藥，最好在暴露於麻疹病毒後的黃金72小時內接種，有約80%機會可預防感染。但該兩名病人相隔多日後才接種，令預防效用減弱。他亦提出另一可能原因，接種後8至10日可能會有發燒出疹等反應，兩名患者有可能因出現此輕微徵狀。

港大公共衞生學院教授高本恩表示，麻疹傳播力非常強及有效率，潛伏期長而難以追蹤可能接觸者，「直至有人有病徵求診，才知有人受感染」，病人可能於出疹前已傳播病毒，以至控疫時常落後於病毒傳播。他預計社區於未來數周或數月仍有新個案，但不會大規模爆發。

港大醫學院內科學系傳染病科主任孔繁毅表示，機場一號客運大樓已出現群組爆發，料未來仍會有新個案。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，社區內非本地出生人士的免疫水平較低，不排除他們會大規模受感染，亦擔心醫院內會有孕婦等高危病人受感染。

澳門方面，昨日新增兩宗醫護人員感染個案，包括一名29歲的鏡湖醫院女放射技術員，及一名30歲的仁伯爵綜合醫院兒科急診女護士，澳門今年麻疹個案累積至30宗。

上一則
上一則
狩獵隊終結 漁護署加人手搬遷野豬

下一則
下一則
發燒者應自我隔離 防止傳播

發燒者應自我隔離 防止傳播
復活節假前 疫苗斷供應

又爆

機場依家算唔算疫區

算

大爆發

問題係打左針都中
姐係根本唔同種,

打左針後要一，兩星期先生效

本身細個都有打針
我唔認為打左針又出唔到抗體果幾%人係曬機場做野...
一係就成效被高估, 一係就根本有突變,